.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Grisly-Growths:

Жуткие наросты (`Grisly Growths <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=693>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: 1 материальное существо

**Спасбросок**: простая Стойкость

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 220

----------

Из-за этого жуткого заклинания у цели вырастают лишние конечности и органы, будь то пальцы, появляющиеся до тех пор, пока руки не станут похожи на кусты, глаза, открывающиеся в причудливых местах, ноги, вырастающие сбоку тела, или что-то еще.
Когда у цели появляются новые черты, она получает 10d6 колющего урона (простой спасбросок Стойкости).
Это заклинание не имеет эффекта на цель с меняющейся анатомией или без конечностей, как слизь или протей.
Наросты быстро гниют и отпадают через 1 раунда.

Дополнительно, если изначальное существо-цель прошло свой спасбросок не крит.успешно, существа в переделах 30 футов от него, включая саму цель, должны сделать спасбросок Воли, после которого они временно иммунны к этому вторичному эффекту *жутких наростов* на 1 час.
Этот дополнительный эффект имеет признак "ментальный" и "визуальный".

| **Успех**: Существо невредимо
| **Провал**: Существо получает состояние "тошнота 1"
| **Критический провал**: Существо получает состояние "тошнота 2"

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst